Instagram隱藏like數 連登有無可能隱藏正負評？

Instagram希望「你的追隨者專注於你所分享的內容，而不是你的帖文有多少個Like」

一）
連登入面對一個post/comment既睇法好易卑正負評影響
睇正負評係判斷一個意見合唔合理最簡單既方法
唔駛思考個post既觀點岩唔岩，證據係咪充足
所以唔少人成日睇完正負評數就當思考過
正負評令我地拒絕思考

二）
見面個post正評多，會下意識覺得講得有道理，順便幫手正評
負評多既又順手負評埋
可能原本認同vs反對既人係6:4
但因為正負評系統，正負評結果出到黎係9:1
大家自然以為9:1係真實比例
就算原本係一半一半既持平意見，都會令到結果好極端，大家就會以為香港人既意見就係咁極端

但隱藏／取消正負評唔代表解決左問題
有無其他方法可以獎勵到提供contributive內容既user呢?

到時個個想睇J圖點知中嗮伏伏

一早有人提出過
like/dislike好易比人帶風向
一早應該取消

唔知可唔可以整到評咗分先show個評分出嚟
即係要撳咗正評或者負評先可以睇到個正負評數

但係按熱門回覆排列嗰個功能又唔知可以點搞

題外話，成日見到五毛好多負評，證明好多人都唔認同佢地

時事台啲post頭總係有幾個五毛第一時間留言同埋秒速正評左

諗得過

啲正負評投票搞到一件事永遠都係二元對立

重複使用雙選項可以變成多選項。

連登正負評反映多唔多人同意
如果好似reddit既文化咁“我覺得呢個post好contributive，我應該upvote佢令更多人睇到就好“，就成件事都好唔同

pish

俾咗評分先睇到就搞掂
熱門果度只要用多人評（總計正負）就得

admin 懇請你立即停止開放留言評分功能

睇你D argument就見到其實問題唔係正負皮到
係user有冇足夠成熟心智去用
而就住user黎睇正負皮去留應該係求撚其啦/邊個選擇多D廣告收入咪邊個囉

由bam劇透已經睇到連狗只care瀏覽數 幾撚驚你班友真係怕劇透而唔上 秒bam劇透
如果正負皮製造到noise咪留囉 相反飛走又唔會令user高質D 所以是但啦

補多句child登就係咁垃圾 個壇連狗(抄返黎)既 唔鍾意就咪上
佢話要多views就多views啦 唔明你地憑咩覺得正負皮對討論無益就等於要取消

我覺得取消就唔需要 但如果可以比一個option 我地去hide 左個like dislike 數量會好好多

兩方面

user出post都會想多啲正評
呢個係心理獎勵機制
但問題係出咩post會多啲正評、多啲noise呢
唔係公正持平既分析，係煽動到情緒既言論
唔係詳盡既論證，係道德審判同埋仇恨言論
user為左拎多啲正評，會下意識／有意出呢啲post
但咁樣連登既意義就變左情緒宣洩既場所，唔係唔放既討論區

另一方面睇post既人會留意正負評既數量黎判斷一個post重唔重要
有預設立場咁去睇一個post
好似上面咁講，道德審判或者仇恨言論post好易高正評
呢種觀點就會透過再現而深化
剝削獨立思考既可能性

想用其他既方法去獎勵contributive既user要周詳考慮
依家可以做既就係好似上面巴打講咁卑user自己揀可以hide左正負評，或者投完票先顯示

開放*

你都on撚9
真正有思考既人係唔會理你正皮負皮多

唔好睇少潛意識對一個人既影響
大腦傾向用更簡單既方式分析資訊
我地對某一族群既偏見就係咁樣黎
好似地會覺得「mk就係不學無術，師奶就係鍾意八掛」
雖然我地知道唔係所有師奶都八掛
但我地會用最簡單既直覺方式分析左資訊先
比如多正負評既post望耐d、無咩正負評既post碌下就過左佢

而家就係講緊好多人唔會思考
你咁惡做乜

點解要去理d唔思考既人

跟風撚太多
見到正皮多就想加個正皮落去
好多時個post 樓主呃正皮9up 幾百個正皮
入面頭幾個人屌鳩佢又幾百個正皮
但係d冇腦既人就咩都唔睇放個正皮就走
有得整到逼人睇曬先評到分就話姐
冇既取消左重好，熱門咪繼續

我諗你都唔想呢個社會有咁多唔思考嘅人啩
比個機會佢地諗下野都好

其實仲有個方法
可以係個post未出夠24個鐘之前隱藏評分
24個鐘之後再顯示出黎

又或者個post未夠某個popularity之前隱藏佢

咁樣user受到正負評影響可以減少
但又保留左呢個功能